# Ролевая модель и логирование действий пользователя

Функционал ролевой модели позволяет:   

- Запустить пользователю Настольное приложение в ограниченном режиме <a href="#notes1">в рамках разрешений</a>, выданных администратором VMS, а также пользователь по-прежнему может запустить Настольное приложение <a href="#notes2">без авторизации</a>.  

- Отслеживать администратору все действия пользователей Настольного приложения, локально подключенных к оборудованию, в рамках своего VMS, а также [формировать отчет об этих действиях](../uploading_a_report_on_user_actions/index.md).  

Для использования функционала ролевой модели необходимо:  

1. [Установить версию Настольного приложения](../../download/) — 4.6.0.8 (или более новую).  

2. [Создать пользователей и выдать им разрешения](../../vms/role_model.md).  

<p id="notes1"></p>

## Запуск Настольного приложения в ограниченном режиме в рамках выданных разрешений

1. Запустите приложение, используя ярлык «Видеонаблюдение Ростелеком (ограниченный режим)».  
2. Откроется окно для авторизации. Укажите IP-адрес сервера VMS, логин и пароль:  
    ![Окно офлайн-авторизации](./images/role_model3-4.5.4.16.png "Окно офлайн-авторизации")  
3. Нажмите на кнопку «Войти».  

> Используйте опцию «Входить автоматически», чтобы не вводить учетные данные при следующем запуске приложения.

После запуска приложения в его правом верхнем углу появится информация о пользователе (1,2) и количестве камер (3), добавленных в VMS (отображается общее количество камер, даже если у пользователя нет доступа ко всем).  

![Информация о пользователе](./images/role_model1-4.5.4.16.png "Информация о пользователе")  

Если у сотрудника настроены не все разрешения, то при просмотре трансляции некоторые функции могут быть недоступны. При наведении на соответствующую кнопку, отобразится подсказка:  

![Сообщение о недоступности функции](./images/role_model4-4.5.4.16.png "Сообщение о недоступности функции")  

Кроме того, у сотрудника нет возможности менять настройки потока с камеры, это доступно только администратору. Проверить доступность можно перейдя на экран настроек. У администратора будет отображаться два раздела «Общие настройки» и «Устройства», у сотрудника только «Общие настройки».  

![Экран настроек](./images/role_model2-4.5.4.16.png "Экран настроек")  

Если требуется расширить список прав или убрать имеющиеся, то необходимо обратиться к администратору VMS. После того как администратор настроит вам разрешения, следует повторно авторизоваться в приложении.  

<p id="notes2"></p>

## Запуск Настольного приложения в ограниченном режиме без авторизации

1. Запустите приложение, используя ярлык «Видеонаблюдение Ростелеком (ограниченный режим)».  
2. Откроется окно для авторизации. Нажмите на кнопку «Войти без авторизации». 

![Окно офлайн-авторизации](./images/role_model5-4.5.4.16.png "Окно офлайн-авторизации") 

В таком случае необходимо добавление VMS и камер. Сделать это может только администратор, т.к. для добавления VMS и камер требуется вводить логин и пароль от каждого устройства.  